李宇軒被指「勾結外國勢力」一案 警方已掌足夠證據 料抵港後即落案檢控

因前赴台灣遭大陸海警截獲的 12 港人，「送中」逾 200 天，「12 港人關注組」月初發帖，指被內地判監 7 個月的 8 名港人，即李宇軒、張俊富、張銘裕、嚴文謙、李子賢、郭子麟、鄭子豪及黃偉然，下周一（22 日）刑滿。多家傳媒引消息，8 人同日分批移交回港，隨即還押。

據《香港 01》報道，李宇軒被指「勾結外國勢力」一案，警方已掌足夠證據，料李抵港後即落案檢控。

深圳市鹽田區人民法院去年底就 12 港人案裁決，被指涉「偷越邊境罪」罪成的李宇軒等 8 人，一律被判囚 7 個月，將於下周一（22 日）刑滿。

《香港 01》、《星島日報》及《東方日報》等多家傳媒引消息報道，指 8 人將在同一日返港。據報，深圳警方將在深圳灣口岸將 8 人移交香港警方，由警方安排車輛將 8 人先押往天水圍警署「落簿」，之後再將各人押到各自所屬案件的警署；報道指，因疫情關係，內地當局建議將 8 人分批移交返港。

喬映瑜、鄧棨然仍在中國服刑

至於案中其他 4 名港人，喬映瑜、鄧棨然被指「組織偷渡罪」罪成，遭判監 2 年及 3 年，兩人仍在中國服刑；而 2 名未成年被告即廖子文、黃臨福，因自願認罪而不作起訴，去年底已遣返香港，現正因其他案件在壁屋監獄還押。

乜鳩都話勾結

日日都勾結，咁易咩

Twitter出個post都話勾結

棄保潛逃嘅上海仔呢？應該日日開緊紅酒。

若果人地報香港經濟自由度第一港府是否勾結外國勢力？

佢應該係受最多折磨嗰個

啫係台灣係外國？

黑警死全家

屌鬼妹係叛國罪

香港政府仲恐怖過中共..............

會唔會終身監禁

最少10年，肥佬黎嗰啲好難講